(兩兄弟夾好口供未？）譚耀宗：中央稱會設法提供國藥疫苗 葉國謙：非急需即時供港

全國人大會議和全國政協會議（兩會）將於3月初舉行，多名全國政協委員和港區人大代表今日（16日）再到灣仔接受新型冠狀病毒檢測。全國人大常委譚耀宗表示，希望國藥新冠疫苗盡快來港，他稱上月到北京開會時已提出請求，中央表示重視並會設法提供。譚耀宗不清楚國藥疫苗供港的進度，但提醒香港做好準備，以便疫苗來港時可及時安排接種。

港區人大代表、行政會議成員葉國謙表示，對國藥疫苗的效用具信心。他稱復星醫藥/BioNTech疫苗有望於3月初開始在港接種，國藥疫苗非急需即時供港，「當然有就好啦，國藥（疫苗）來港都需要中央調配，畢竟港府沒有預訂」。